(好女要當差)警女副處長：女督察比例近三成

【本報訊】於本月8日獲委任為首位警務處女副處長的趙慧賢，成為警隊成立173年以來最高級的女警務人員。她指出，隨着社會兩性平等發展，女警在警隊無論訓練及晉升機會均與男警一視同仁，女督察級及女警司級人數比例有兩成多，已達國際水平，指警隊需要多方面人才，希望有更多女性投考警隊。
現年54歲的趙慧賢出身紀律部隊世家，於1983年預科畢業後加入警隊，任職督察。她與傳媒茶敍時稱，當年入職男、女警務人員已同工同酬，訓練內容及要求一樣，「除咗女警無得配槍同開槍訓練」。性格外向的她羨慕男同學可開槍，故當1990年警隊容許入職女警自願接受槍械訓練時，她立即報名。她稱，若警隊無推行女警配槍政策，會阻礙女警發展，「機動部隊、衝鋒隊、機場特警，以至反恐特勤隊等，如果女警無得配槍，發展就會受限制」。
助組首支女機動部隊
她指出，隨着社會兩性平等發展，女警在警隊無論訓練及晉升機會已與男警一視同仁，現時女警佔整體警隊人數16.3%，比1990年的9.5%增加6.8百個分點，女性督察級人數亦由1990年的11.3%增至今年的28.6%，女警司級人數更由1990年的2.7%增至21.1%，達國際水平。
協助警隊組成首支女機動部隊「TANGO大隊」，以及1997年香港主權交接儀式保安策劃小組成員的趙稱，警隊需要多方面人才，女性心思細密，觸覺敏銳，但男性會沉着聆聽及分析能力較強，體魄亦較佳，雙方可互補長短。
已婚育有一子的她在職期間不斷進修，持有多個碩士學位，多次提及「有一個幸福家庭」的她坦言，家庭事業學業三者兼得「秘訣」是懂得時間管理及分輕重。晉升副處長的趙月薪逾22萬元。
掌管警隊人事管理的她表示，今年上半年有10名警務人員涉案被捕，較去年同期的15人下跌33%，正研究內部誠信專責小組提出預防警員違規的建議。她重申警隊不是政治工具，警隊一直依法維持治安，但她承認社會環境複雜，警員執法困難，警方會加強與外界溝通合作。

明顯男申請可能100揀1, 女申請10揀1 容易好多

咪又係雞

係狗乸，BITCH！

去到高級就唔係咩體魄嫁啦，講學歷講英文能力嫁。

此地無銀

兩性平等發展???????????

差婆應該幾

54歲你屌埋我個份

警務處女副處長

女人好心煮飯湊仔洗衫啦
而家天下太平係到也文也武
有咩死人冧樓咪又係男人行前 女人企埋一邊

做管理洗咩行前

好認同

快撚D 返屋企煮飯摺衫啦, 學人揸槍

x3

好多女差佬一望就知佢係TB

chi lun sin
到底上面成班係真心定假膠
唔講以為返左去6,70年代

你老母做雞就岩

她重申警隊不是政治工具，警隊一直依法維持治安，但她承認社會環境複雜，警員執法困難，警方會加強與外界溝通合作。

佢講97年前皇家香港警察

雖然而家警察係仆街 但以前皇家警察都有政治部嘅

關詠荷靚好多

1977年之前既貪污仲查唔查？

識個中學新移民女同學 dse 衰左用一年時間考到警察

預科已經做到督察 舊屎嘅香港